1) Опишіть своїми словами як працює метод forEach.

Метод forEach - це вбудований метод масивів у JavaScript, який виконує задану функцію один раз для кожного елемента масиву.

2) Які методи для роботи з масивом мутують існуючий масив, а які повертають новий масив? Наведіть приклади.

push, pop, shift, unshift, splice, reverse

3) Як можна перевірити, що та чи інша змінна є масивом?

Можна використати метод Array.isArray(), який визначає, чи передане значення є масивом. Якщо передане значення є масивом, цей метод поверне true.

4) В яких випадках краще використовувати метод map(), а в яких forEach()?

Метод forEach() використовується, коли потрібно виконати певну дію для кожного елемента масиву.

Метод map(), на відміну від forEach(), повертає новий масив, який формується на основі заданої функції перетворення. Цей метод використовується, коли потрібно трансформувати масив і зберегти результати в змінну